[本地足球] 2017/18 港超聯季前及港隊亞盃外討論 (11)

2017/18 港超參賽球隊 (confirm)(10隊)

港超球會: 傑志 東方 南區 元朗 大埔 飛馬 流浪 港菁
贊助會籍球隊: 理文 畜力

2018年亞冠分組賽參賽資格 - 傑志
2018年亞冠外圍賽第二圈參賽資格 - 東方

轉會及各隊季後消息: (歡迎補充或修改)

傑志:
傑志三冠主力隊員基本上已全數簽約留隊，未來季前工作主要是編排季前熱身賽和與友會商討球員外借安排
In: 盧卡斯(大埔)
Out: 羅勳奴

東方:
米曹和洛迪古斯已經完約
陸續有新球員加盟, 並更換部份外援
更換主教練, 助教司徒文俊擔正, 牛丸留任教練團成員
副總監李健和及羅繼華重返一隊教練團
In: 林學曦(南華), 李志豪
Out: 鄭少偉(掛靴), 美路史拿域

南區:
大部分華人球員和前鋒馬高斯已經續約，會考慮更換部分外援球員

元朗:
法比奧、葉子俊及談樂軒三名主力球員完成續約, 及爭取其他被友會挖角的球員留效

南華:
南華入信足總，申請來季降落甲組，並獲得接納, 陳偉豪願隨隊降班共進退
現時陣中有九名球員有約, 包括卡路士, 陳偉豪, 高美斯, 保贊, 羅曉聰, 曾文輝, 謝家強, 張健峰等，不少球員相繼離隊, 當中梁興傑、艾華獲飛馬招手，羅港威獲東方招手，梁氏兄弟及陳肇鈞等已有球會接洽
Out: 林學曦(東方)

大埔:
9成球員留隊及將增添外援
In: 袁振昇(晨曦)
Out: 盧卡斯(傑志)，阿倫烈馬

流浪:
莫生重掌球會, 續培養年青球員
鄭兆均、郭子堦、徐宏傑回歸流浪
贊助商及馮嘉奇離開, 另組新軍「理文」
Out: 周綽豐(R&F富力)

飛馬:
未見組軍消息, 傳助教楊正光擔任主教練, 張志勇已續約
Out: 奇雲邦特(伯明翰助教)

理文:
以「贊助會員」領得港超聯牌照

R&F富力:
狗德消息: 跟從港超註冊制度, 或聘外國教練
富力消息: 申請下季使用外援, 打算於廣州打主場賽事(主場轉到廣州，並希望可聘請外援。足總初步討論中，尚未有任何定案)
斟介有質素但無乜機會嘅華將, 及具本地球員資格嘅歸化兵, 如美高
In: 周綽豐(理文流浪)
Out: 卓耀國

港菁:
楊家誠之子楊梓驄全力組隊參加港超, 梁志駒協助組軍, 首年預計花700萬至800萬港元班費, 西班牙外援將成為球隊前中後場骨幹, 再加上青年華將組成班底

香港隊：

港隊亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（主場／作客）

2017-06-13 vs 🇰🇵北韓 （主）香港大球場
2017-09-05 vs 🇲🇾馬來西亞 （客）
2017-10-10 vs 🇲🇾馬來西亞 （主）香港大球場
2017-11-14 vs 🇱🇧黎巴嫩 （主）香港大球場
2018-03-27 vs 🇰🇵北韓 （客）

港隊U23亞洲盃外圍賽賽程：
日期 對手（賽會制／由北韓主辦）
2017-07-19 vs 🇰🇵北韓 17:30
2017-07-21 vs 🇱🇦寮國 14:30
2017-07-23 vs 🇹🇼台灣 14:30

港隊亞少盃外圍賽 (U16)
主辦國 待定
2017-09-16 vs 🇹🇼台灣
2017-09-20 vs 🇲🇴澳門
2017-09-22 vs 🇧🇳汶萊
2017-09-24 vs 🇰🇵北韓

港隊亞青盃外圍賽 (U19)
主辦國 待定
2017-11-04 vs 🇰🇵北韓
2017-11-06 vs 🇦🇺澳洲
2017-11-08 vs 🇲🇵北馬里亞納群島

各級亞洲盃外圍賽香港國家隊分組抽籤：
男足 🇰🇵🇭🇰🇱🇧🇲🇾
女足 🇰🇷🇺🇿🇭🇰🇮🇳🇰🇵
U23 🇰🇵🇱🇦🇹🇼🇭🇰
U16 🇰🇵🇭🇰🇹🇼🇲🇴🇧🇳
U19 🇦🇺🇰🇵🇭🇰🇲🇵

2016-17球季
每月最有價值球員

八月及九月: 高美斯(南華)
十月: 李康廉(東方)
十一月: 高美斯(南華)
十二月: 林嘉緯(傑志)
一月: 謝德謙(南區)
二月: 伊達(大埔)
三月: 白鶴(東方)
四月及五月: 辛祖(傑志)

港超射手榜 (只計聯賽)
辛祖 21
洛迪古斯 16
高美斯 13
佐廸 13
盧卡斯 11
艾華頓 10

本地球員
辛祖 21
李康廉 8
卓耀國 7
夏志明 6
葉子俊 5

亞洲盃外圍賽最後一圈 - B組 - 香港 vs 朝鮮
6月13日 晚上8點 香港大球場

二十二人決選名單：

守門員
葉鴻輝 (東方龍獅)、王振鵬 (傑志)、曾文輝 (南華)

後衛
*徐宏傑 (標準灝天)、積施利 (長春亞泰)、羅拔圖、法圖斯 (貴州恒豐智誠)、*李毅凱 (香港飛馬)、艾里奧 (傑志)、#陳偉豪、梁諾恆 (南華)、基藍馬 (天津權健)、李志豪

中場
鞠盈智 (東方龍獅)、黃 洋、林嘉緯、盧均宜 (傑志)、陳俊樂 (和富大埔)

前鋒
麥 基 (東方龍獅)、艾力士 (傑志)、*基 奧 (冠忠南區)、高 梵 (青島黃海)、羅港威 (南華)

*為補選球員
#為榮譽球員

【香港 vs 朝鮮 - 門票預售安排】- 2019亞洲盃外圍賽最後一圈

6月13日香港對朝鮮嘅賽事，球迷除左可以單場購買門票外，亦可以選買「BELIEVE WE CAN」套票，一次過撐哂3場香港隊主場賽事！

單場票價：HK$200(成人), HK$40(特惠)
「BELIEVE WE CAN」套票：HK$480 (成人套票，限售2,000套)；HK$90元 (特惠套票，限售1,000套)

套票包括賽事：
6月13日 晚上8點 香港 vs 朝鮮 香港大球場
10月10日 晚上8點 香港 vs 馬來西亞
11月14日 晚上8點 香港 vs 黎巴嫩

公開發售日期及時間: 2017年5月31日10:00 至 6月12日23:59
(預售尚餘嘅門票將會於比賽當日早上10時係香港大球場發售)

預售方法：賽事門票將經由Cityline購票通售票網之網站()，門市及電話熱線(2111 5333) 公開發售

2016-17年度本地各項賽事冠軍

港超聯 - 傑志 51分
高級銀牌 - 傑志 (決賽2-1東方)
菁英盃 - 大埔 (決賽加時2-1飛馬)
足總盃 - 傑志 (決賽2-1南華)
季後附加賽 - 東方 (決賽3-0南區)

2016-17 港超聯最終排名
1 傑志 51分
2 東方龍獅 49分
3 冠忠南區 36分
4 南華 35分
5 九巴元朗 31分
6 和富大埔 31分
7 理文流浪 26分
8 香港飛馬 26分
9 標準灝天 10分
10 R&F富力 10分
11 港會 6分

* 元朗,流浪,標準灝天分別靠較佳對賽成績壓過同分對手
# 港會降班,南華因欠缺球員及資選擇自降甲組

港隊、港超、外流球員資料庫2.0

Football Manager 2017 Hong Kong Transfer & Data Update

FM 港超聯頭像

大球場道:

Winning Eleven Hong Kong

香港足球史學會 Hong Kong Football History Society
支持港足, 撐港超, 撐自己人!

香港外流球員/教練:

餘4年 - 積施利 : 長春亞泰(中超)

餘1年 - 基藍馬 : 天津權健(中超)

餘1年 - 法圖斯 : 貴州智誠(中超)

餘2年 - 歐陽耀沖 : 貴州智誠(中超)

未知 - 霍斌仁 : 上海申花(中超)

未知 - 高梵 : 青島黃海(中甲)

未知 - 周緣德：台北皇家蔚藍(台甲)

未知 - 李健：德晉加義(澳甲)

未知 - 何志聰：楊興(澳乙)

未知 - 杜國榆 : Rochester River Dogz FC(NPSL,美國第四級)

未知 - 李潤華 : 梅州五華副領隊(中甲)

簽1年 - 潘文俊 : 梅縣鐵漢生態助教(中乙)

未知 - 張春暉 : 梅縣鐵漢生態守門員教練(中乙)

未知 - 李海強 : 梅縣鐵漢生態主教練(中乙)

港超搵食地圖

文字版︰

地圖版︰

FM 2017 香港轉會及數據更新 V0.1

-最新轉會、合約、及球衣號碼等
-採用官方球員、球會、比賽名稱
-加入香港傳媒
-新增港甲至港丙，取消聯賽杯
-更正球隊所屬的球場和隊長
-較真實的球隊預算
-提高球探的搜索能力
-球員職員能力根據現實修正(可選)
-部分飛馬球員暫時取消註冊(可選)
-減少出現過強的假人(re-gen)(可選)

使用方法:
解壓後將檔案放到Documents/Sports Interactive/Football Manager 2017/editor data

Lm

辛祖未續約？

Kim Out

南華會董事會搞死香港足球
全部落地獄

華杜斯stay

Source ？

where

傑志ig story

華佬stay
射撚左thanks

小编第一次看过有球队自己自愿要降级😂(馬來西亞足球Facebook )

南華自降威力，連大馬佬有大馬足球唔講都要講南華，威振東南亞。

5件大手筆
都啱嘅，有亞冠打應該豪d

kim out

南華早幾年亞協坐爆大球場 又請過畢特基士文，其實係東南亞都有d聲望

成地都係啦

諗起亞冠岀謝敏榮就好想笑

下季印佢

南華會班高層一次過執柒左足球部仲話咩培養青訓 笑到仆街

新球季將南華比賽
放係旺角場同東方傑志打雙料有無得諗？
有利港超入場人數

嗰陣去印尼踢亞協盃，佩西普拉主場vip飛最貴要港紙成千蚊一張㗎。

辛祖呢

不不不
門票就唔益隊西波

一係揾垃垃合作搞雙料
雙料垃垃至愛

開呢個Facebook大部分都係華人，有一個係馬拉人，識寫中文，不過畀其他華人管理員踢走，條友係BFF Fans，私自删晒JDT負面新聞意圖將個page變成JDT專頁。

南華12點踢 垃垃兩點半就可能得
垃垃4點打後唔洗開燈呀
場租南華俾呀

騰訊體育

【前言】球場有輸贏，球場也有故事。騰訊體育推出《下午茶》欄目，講述足球的故事，給球場加點料。老驥伏櫪，志在千里。在足球世界，37歲的法圖斯，似乎已至暮年。但歲月並未在他的年輪上刻下太過滄桑的痕跡，這位香港及貴州的雙料隊長，在俱樂部的最高峰才剛開始。下午茶第七期，為您講述貴州老將法圖斯的故事，拼搏不止，無關年齡。

撰文/禮喬
貴州恆豐智誠，曾經沖超不被看好，現在又常被降級惦記。這樣一支球隊，卻在聯賽第12輪後，悄然來到了積分榜第8位，與北京國安僅僅差了1個積分。讓人驚訝的成績背後，總有大家難以想像的付出，隊長法圖斯就是至關重要的人物。 5月27日，在與蘇寧比賽的下半場，貴州隊得到角球，蘇寧大禁區里人員密集，兩個人死死盯住法圖斯。切裡的角球直奔隊長而來，線路有些偏後，法圖斯順勢後仰頭球，將球頂在蘇寧門柱附近的死角得手。全場沸騰，法圖斯又一次挺身而出，幫助球隊走出困境。這位香港及恆豐智誠的雙料隊長，歲月似乎沒有在他的年輪上刻下印記。

法圖斯的職業足跡：2004年來到香港 任8年香港隊長
法圖斯出生於1980年4月11日，2004年的時候來到香港發展。然後就在香港的南華及公民、飛馬、東方等隊效力。由於法圖斯的出色表現，他從2008年就開始擔任香港隊長一職。在2017賽季恆豐智誠出戰中超聯賽的時候，法圖斯又開始擔任隊長一職。這個時候，法圖斯已經年滿37歲。但是看上去他的俱樂部最高峰才剛剛開始。

法圖斯與智誠結緣： 兩場世預賽
只因在人群中多看了一眼 據原智誠總經理朱解艱介紹，看上法圖斯，來源於2015年中國香港隊對陣中國隊的兩場世界杯預選賽。那個時候，剛剛在中甲保級成功的貴州智誠，為了備戰2016年的中甲聯賽，迫切需要找到一些物美價廉的隊員。香港隊員不佔外援名額，工資水平也不高，自然而然就得到了智誠的青睞，於是乎，智誠就挖到了一塊黑珍珠。

朱總介紹，觀看錄像發現，法圖斯雖然個子很矮，但是身體素質驚人。像楊旭、於大寶這些國家隊的中鋒，在法圖斯的看管下一籌莫展。法圖斯的表現很穩定，沒有那種好一場歹一場的神經質表現。當時考察的還有一個隊員叫基藍馬，後來智誠選擇了法圖斯，基藍馬去了權健，但很少打上比賽。

法圖斯的貴陽之旅：來養老的？不，他為智誠掃平沖超路

在2016年2月底，結束在外訓練的恆豐智誠回到貴陽，選擇了貴陽奧體作為新賽季的主場。恆豐智誠在奧體的內場召開媒體和球迷的公開見面會，法圖斯正式亮相，老資格的球迷和媒體人發現法圖斯像極了原來效力於皇家馬德里和切爾西的馬克萊萊，特別靦腆，面對採訪，眼神甚至有些羞澀。而當了解到法圖斯低廉的身價和老邁的年齡（快37歲），那一刻不少人覺得這個隊員只不過是來恆豐智誠養老的。

法圖斯和隊友一起訓練

賽季開始後，法圖斯並沒有在比賽中一下子引人注目，反而在對陣青島的客場比賽中鏟球不當被紅牌罰下。那段時間恆豐智誠成績也不好，主教練陳懋下課，黎兵上任。

漸漸的，恆豐智誠成績好轉，法圖斯的表現也開始引人注目。他和伊班（38歲）這兩位後場的玄冥二老，漸漸的找到了感覺。法圖斯是在中後衛和防守型后腰這兩個位置按需調整。黎兵如果看到對方進攻比較強勁，令旗一揮，法圖斯就回到中後衛和伊班一起搭檔。如果感覺需要加強進攻，法圖斯就會提到后腰位置來掃蕩。在慢慢對中甲有了體會後，法圖斯常常玩一招在後場面對對方前鋒，作勢大腳解圍，待到對手下意識的閃躲後，假動作過掉對手帶球向前助攻。這種很打擊對手自尊心的踢法讓球迷頗為開顏。

大陸佬淨係睇左兩場世盃外就買人

在2016賽季，恆豐智誠出人意料地憑藉一波7連勝站到了沖超的富人圈裡面。法圖斯時不時打進很多關鍵球，這個時候，可能很多人都沒想到恆豐智誠賽季最重要的一球會是由法圖斯來完成的。 2016年10月15日，恆豐智誠主場迎戰天津權健。這場比賽前，權健只要1分就能成功沖超，而智誠如果不能取勝，就幾乎沒有沖超的可能。兩隊踢到加時賽都還是1-1戰平。最後階段，馬佐拉任意球回做給張萌棋，平時在球隊裡腳法一般的小張將球吊向對手大禁區，大禁區裡堆滿了兩個球隊一半多人，個子最矮的法圖斯突然高高躍起，將球頂在門柱邊上的死角得手。新體育場一片沸騰，賽后幾千球迷激動湧進球場慶祝球隊勝利，智誠沖超就此一片坦途。

恆豐智誠沖超成功後，由於法圖斯還有合同在身，他也因此繼續留在球隊效力。 37歲的老將適應中超賽場也游刃有餘，17賽季擔任智誠的隊長，也成為中超聯賽很多球隊賽前觀摩錄像時的重點分析人物之一。

又有邊個估到幾年前世界級og柒出國際既法圖斯，依家咁受大陸球迷歡迎

法圖斯的年輕心態和生活：永遠不會變老 六塊腹肌像C羅 法圖斯是一個對自己的職業生涯極為看重的隊員，看了他場內場外的表現，也許就會明白非洲大陸這片土地上，像米拉大叔這樣42歲還能夠在世界杯上進球的奇蹟是很有可能的。

法圖斯每天除了完成教練組的訓練任務外，還會在睡覺前做20組仰臥起坐，所以搜尋法圖斯的一些賽后脫掉上衣的圖片，你會發現他六塊腹肌的身體像極了c羅。法圖斯在場外的生活也很自律，曾經有很多天賦異禀的外援，在中國第一個賽季驚為天人，進球如砍瓜切菜般容易。到了第二年，花天酒地的生活就讓他們體態臃腫，然後就碌碌無為地離開。而法圖斯沒有這些可能，他永遠都在為比賽做好準備。法圖斯在接受采訪時也曾談到自己“我永遠保持年輕，永遠不會變老”。 也正是因為如此，37歲的法圖斯依舊保持良好的競技狀態。智誠本賽季的第二場聯賽，主場對陣國安，對法圖斯不太了解的國安，在下半場的一次定位球防守中，沒有對法圖斯貼身防守，切裡開出遠距離的定位球後。在皮球運行的軌跡上面，一道黑影快如閃電般的騰空躍起，將球乾淨利落地頂進球門，楊智看得目瞪口呆。而在對陣蘇寧的比賽中，法圖斯的身價可能不到拉米雷斯的百分之一，更不要說特謝拉，但是這兩個巴西人都沒有在法圖斯的面前討到便宜。 法圖斯與特謝拉

隊長法圖斯：老當益壯的常青樹 踢球經驗不私藏

法圖斯除了在恆豐智誠是隊長外，在香港隊他也是多年的隊長。在場上，法圖斯總是能冷靜思考，為球隊爭取最大利益。在智誠對陣富力贏得賽季首勝的比賽中，最後關頭對手不收腳踢到已經抱到球的貴州守門員蘇勃洋，蔣亮等隊員勃然大怒衝上去和對手理論，知道蔣亮已經有一張黃牌的法圖斯死死的抱住蔣亮讓他冷靜，不要讓怒火掀翻理智。

法圖斯在貴州效力期間，隊友和教練都對他給予了很高的評價。親自挑選法圖斯入隊的前主教練陳懋用“中流砥柱”來形容他。和法圖斯一起隨隊沖超成功的蘇勃洋說他是“一個總能在關鍵時刻挺身而出的隱形殺手”，21號蔣亮評價法圖斯“生活中性格比較靦腆，球場上卻很強硬”
…… 和隊友擁抱慶祝的法圖斯

探尋恆豐智誠從2015賽季開始就穩步上升的軌跡，不得不說，像法圖斯和伊班這兩位“老將”的加盟，是球隊穩定的重要的因素，他們能夠給年輕隊員做好傳幫帶的作用。曾經在一場比賽的時候，林隆昌處理一個周圍接近20多米遠都沒有對手的高球，小林還是習慣成自然地將球頂出去，這個時候法圖斯就用身體語言第一時間給林隆昌示意：“這個球最好用胸部停下來，然後交給后腰來組織，這樣就可以把握控制球的機會”。可以說，恆豐智誠全隊都從法圖斯這樣的老隊員身上學到了很多踢球的思維。

曼薩諾入主以來，恆豐智誠實行了走訓制度。領隊陳懋談到中國隊員的成長時，認為最先成長的應該是職業精神。如果已經成年了的隊員，還需要教練像管理小學生一樣收手機，晚上要教練管理睡覺和吃飯什麼的，那就永遠長不大。陳懋談到法圖斯為什麼能夠像常青樹一樣狀態一直保持的很好，無外乎職業而且認真地對待自己的這份工作，而法圖斯的這份努力和堅持也收到了豐厚的回報

kenny就交比u啦

跳舞？

傑志今日宣佈，球隊已經與中場猛將華度斯達成協議，他將留效至2018年球季結束。華杜斯透過傑志官網表示：「能夠於過去的半季協助球會勇奪三個冠軍實在不容易，所以我必須感謝球會的信任、隊友的支持、球迷的喜愛。今次選擇與球會續約，除了是因為我很享受在香港的日子之外，來季的亞冠盃分組賽亦是一大誘因。」

曾代表匈牙利國家隊上陣超過30場的華杜斯現年32歲，2017年1月加盟傑志後，已代表球隊上陣16場，取得2個入球，其踢法及態度都深受眾人愛戴及尊敬。

We are delighted to announce that Krisztián Vadócz has signed a new contract with the Club until 2018.

好長嘅法老訪問

懶得每個支那字譯翻做香港字勿屌

華度斯

法叔邊係香港隊長

華度斯真係好料，有級數有態度，傑志好波

好想知gps有無後悔果時唔上中超，而家南華收埋皮

起碼比人睇到有心踢，唔係求鳩其簽條友返黎就要增援

true

法圖斯無傷可以踢到40歲，甚至42

已射, thx

法叔幾時變左係多年香港隊隊長

法叔篇文睇到我好high

在皮球運行的軌跡上面，一道黑影快如閃電般的騰空躍起，將球乾淨利落地頂進球門，楊智看得目瞪口呆。

又黎寫武俠小說

新浪文

竟然唔識植詠珊
枉為波台手足

支那超

果時根本油渣唔撚比佢同傻邦上

立立 and friends??

可惜之後油渣又唔用佢

教主開ig live

yes

又可以睇多季華佬

可能之後會有西甲隊問價撬走佢

有所思事
華麗留名

老老豆豆佢防守響香港都唔算好頂級啦
係腳傳中屈機

南華自降甲組球隊星散，球員去向最為球迷所關心，其中剛返回塞爾維亞抖暑「Mr.Right」前鋒高美斯，至今仍未能接受降班事實，強調自己尚有一年合約，打算縮短假期回港處理合約問題。

自「南華自降」消息公開後，一直盛傳高美斯會過檔東方龍獅，正在度假的高美斯否認：「過去半年的確收到不少球隊斟介，但我決定留在南華並簽下一年合約，這並非金錢問題，我一心只想來季繼續為南華効力，因我一直以南華為榮。」他又說：「南華自降是一個最差的結果，何況南華是香港最大球會，擁有最多球迷，我想今次令很多人傷心，希望球隊盡快回歸吧。」

球迷最關心高美斯的前途，他說：「我想南華方面必須有個代表跟我商討，包括我的合約，所有事情，在解決所有問題後，我才會決定下一步去向。」高美斯將於本月稍後時間返港，與南華解決合約問題。

華佬stay

lm等睇下季印華佬既多過我堅

西甲隊要佢就一早要喇
簽左約傑志仲唔獅子開大口咩
西甲中遊邊有錢

西甲應該就窄d…西乙或者歐洲二線或者睇到佢亞冠既表現會有人想簽佢

傑志都係同佢續左一年，亞冠打得好就可以走人

我不能接受.jpg

防守正常啦，但腳傳中直頭係叫糊絕招，單憑呢我覺得已經要keep住入港隊，始終港隊d攻力大家心照

D防手企位靚到呢

無所謂啦 如果人地有好路數一定支持
橫掂玩埋下季港超隊都係落返去亞協踢

一直盛傳高美斯會過檔東方龍獅

係就好呀
直程係一個歷史

吹到好勁

以佢d跑動同防守能力上到支那聯賽都係基藍馬d fd
分分鐘衰過當年442

位已上喇

佢之前試過幫西乙A球隊升上西甲

防守普通料

原來廢kim生日

哦 所以呢

佢喺上面練波一定會高質咗，直接益咗港隊

港超有球員有料踢到西甲係好事
證明外援質素有提昇
以前揾埋啲西乙B 西乙外援

好似冇西乙A
西乙就西乙 冇A
係西乙B先有B

屌我睇到西乙兩隻字好怪

mk聰

佢踢法跟本唔係係中後場係咁9跑
企岩個位就得
佢嘅基本功 分波 由守轉攻果下嘅能力已經好過教主同442 幾皮

442防守能力好佢咁多都無得打
唔覺得佢打得到

true
442防守能力好佢咁多,仲可以踢幾個位

躝

祝佢身體健康喇

I mean 由西班牙㳄級聯賽升上西甲

其實我希望南華會外借佢上港超
跟住下季南華睇吓上唔上番黎再算
俾個希望我都好

後面黑到

上transfermarket話佢嗰陣時靜係出過4場 total 134分鐘

漸變色

Aggar
首年留港超保持狀態
第二年如果南華返港超，美斯返南華幫我手

咁由守轉攻果下呢？
殺科戰第一球 咪係由佢搶到個波 再長傳俾費撚度 出波俾妹祖頂入
442俾佢搶到個波都踢唔到上去啦 仲要到位wo

邊隊比得起人工

想知門仔

酒店嚟？

？

南華會俾一兩萬囉
我唔覺得佢想離開香港嘅
畢竟呢個時候想再搵隊好嘅球隊都有點難
同埋呢度fans咁錫佢

集緊宿應該係

可能係石門個間

香港個朵 又臭左
高美斯 返去實會講俾d同鄉聽

同張圖一樣，小貓三四隻

除左東方 真係冇球會接收到高美斯

嗰條友一係未食飯一係收左錢

條友右腳，阿輝出得快迫佢攞盡啲，結果

買左0:0

傑志有能力 但係冇位
飛馬應該俾得起人工嘅
唔考慮外援名額諸如此類嗰啲嘢

印象中大豪好似上咗去頂角球？艾里奧又守唔住，ky又foul唔跌

呢球唔輸阿輝有功勞

盧均宜真係幾靚仔

可以去泰超，馬超
高美斯好鐘意泰國

迪亞高換艾華
沙華換高美斯
啱啱好

係咪old news
蒙通聯個xisco俾人雞咗

唔係話高美斯一直想踢泰超咩

KOMAZEC

法叔唔係前年先拎到護照咩

正常，好渣

Why？
佢好似踢得ok

委內瑞拉入世青盃決賽

佢想踢秦超但佢得秦甲水平

泰甲都好

442搶到波交唔到既話
張峰應該係搶唔到個波

華佬

ktw alex打返起 alex定sandro單箭頭好d

yes,爆冷

踢352咪得

So sad

Alex睇定d先，暫時仲未算打番起

法叔唔係咁老有冇隊reg佢做外援

東方要高美斯拍落神打雙箭頭

驚天地 泣鬼神

呢啲打J文都幾有趣

好心足腫再宣傳下啲套票啦

當笑話咁睇

其實幾好睇
不過香港無呢啲

咁搞法佢應該想返去秦國

黑到睇唔到
有冇人話我知係邊個

祖仔喺我撐本地波投稿？

你寫囉

【我撐球迷有好文】感激「香港隊長」陳偉豪

首先, 非常感謝足總Marketing的同事, 看到你們的付出, 你們的表現是有目共睹的。尤其昨晚陳偉豪港隊告別戰, 你們想出了很多點子來把事情做得更好更完美, 令主角有更深刻的回憶。17年的國家隊生涯, 根據"香港足球史學會 Hong Kong Football History Society"提供的資料, 這些年大豪代表各香港隊梯隊出戰103場賽事, 對陳偉豪來說相當精彩。對球迷而言, 這17年陳偉豪亦為球迷帶來不少難忘的晚上。回想過去, 不少香港經典戰役大豪也參與其中, 包括亞洲盃外圍賽在主場爆滿情況下大豪於尾段絕殺越南燃起出線希望、亞運憑他的一腳一球定江山擊敗烏玆別克歷史性殺入16強、東亞運以超齡球員身份領軍為香港足球隊奪得首面國際綜合運動會金牌、南華亞協四強坐爆大球場。相信即使那些晚上不在現場的你們也能透過片段被感動到, 因為我們是香港人, 那些是屬於香港的榮譽, 而這一切陳偉豪在其中也是擔當相當重要的位置。稱陳偉豪為「香港隊長」, 他絕對當之無愧！

陳偉豪在訪問中提過職業生涯中尚有遺憾, 就是始終未能外流, 若還年青應會像林學曦般往外地發展。當然你可能會說, 外流不是想像般容易。但其實取得試腳的機會不是無可能, 問題在於你是否願意踏出第一步。現今不少東南亞球隊願意聘用亞洲pot4,5國家的球員, 當中台灣亦有球員於泰國落班, 試著不要介意是甚麼組別的聯賽(當然不要太差), 想想如果表現好也有上流的機會。之前效力元朗的古斯達禾也到泰超落班了, 香港球員為何不可? 主動一點, 若機會不來, 便創造出來。

●「最心痛是, 愛得太遲, 有些心意, 不可等某個日子」

這句經典歌曲的歌詞套用在港隊身上同樣適合, 陳偉豪的退出代表了現在迎來的是一群新世代, 他們有著舊人的影子, 包括胡晉銘、劉學銘、卓耀國等等。請不要等到陳俊樂告別戰、徐宏傑告別戰才來珍惜他們, 港隊的每一位都有一些犧牲, 而這一切都不是必然的, 請球迷們繼續支持他們, 像一盞燈發放光芒, 在他們前面引領著他們向前！

●足總高層的愚蠢決定 苦了很多人

在講辭中陳偉豪說到希望可以吸引更多球迷，支持香港隊。對, 球迷支持是很重要, 可惜昨晚的比賽竟然只有2742人入場。分析下, 我認為有數個因素令球迷卻步。首先, 香港足球隊的入場人數是有基本盤, 因此極需要街客去提升入場人數。對這些街客而言, 看港足比賽未必是優先的娛樂, 當看戲和吃飯只需約$150, 為何他們還要付出$150去看一場撇除大豪便沒甚麼特別的友賽? 回想2年前, 關島對香港的友賽也只是$100, 隔了一個世界盃外圍賽便加了50%, 加上今場賽事前也發售了「熱刺表演賽」、「英超亞洲盃」、「亞洲盃外圍賽」等等門票, 若然球迷要買下各場門票, 他們需兩周內付出至少約$1400, 街客們或會作出取捨, 加上昨天撞了賽馬日。結果出來, 如此的定價策略是否錯判形勢了? 董事會的考量是否不足, 不夠全面?

回想兩年前, 世界盃外圍賽錄得四場主場全場爆滿, 相信沒有人會否認有約半數的球迷是因為海報事件才選擇入場, 當時的平均單場票價連售票網手續費約為$150。而世界盃外圍賽後的主場賽事平均只有約3600人入場, 計算平均單場票價連售票網手續費約為$200。

我以昨晚的賽事作例子, 昨晚的購票人數為2608人，門券收入約19萬。若然足總願意把門票價格由$40/150調整至$30/80, 假設有4000人入場已經可以賺到23萬收入。

日前, 足總梁主席說希望球迷透過購票支持港隊贊助他們, 彌補開支, 不用每次都找贊助支持。感覺像是消費死忠球迷，但請問梁主席或董事會有沒有想過你們決定加價才是沒有贊助的根源? 贊助商希望能透過比賽的迴響去換取潛在客戶的關注或支持, 越多人入場迴響便越大。像2015年的熱潮便令到港隊及隊中不少球員獲得商業合作機會。反而在最可能鞏固球迷基礎的時候, 足總便選擇加價趕絕一群街客。請不要埋怨少了人入場, 因為元兇便是足總自己！你們對不起的不止球迷、球員, 還有勞苦的足總Marketing職員！

最後感激仍有入場的球迷，及足總marketing團隊的努力，雖今場未有太大成效，但因為有些東西不單只是靠marketing便能達到目標，還有很多因素，請不要氣餒，繼續努力！

文：一位香港足球的支持者

一位香港足球的支持者

幾時先有全場睇返

扮咩

全部都好熟口面
來自呢度某位會員

邊個係gps

9527

有無手足錄？

八點會重播
搵人錄影OK？

好生面口喎你

watching you嗰個本身就係男仔嚟

冷氣機

人比人比死人
一個梁朝偉一個周星馳

粗略整合咗尋晚北韓對卡塔爾嘅陣容，北韓資料比較難搵，有錯請屌正
除咗龍門李明國30歲、韓光宋18歲之外，其它球員全部2字頭

龍門
李明國 (平壤體育團)

後衛
姜功哲 (平壤體育團)
張功哲 (火炬)
沈賢鎮 (425)
李勇哲 (輕工業省?先鋒?)

中場
朴成哲 (鯉明水)
朱正哲 (鴨綠江?)
明車鉉 (425)
金功范 (425)

前鋒
朴光龍 (洛桑) (63' 入波)
韓光宋 (卡利亞里)

後備入替
中鋒
金俞星 (425) (72' 入波)

召喚會員雲景道維他奶a.k.a.我朝足球

旺角大球場都要搞stadium tour

無咩問題呀，你入過個更衣室未??

依家唔得閒 可以search返

其實保贊同高美斯到最後真係去東方都唔出奇，
反正佢地唔要米曹同基奧雲尼

如果呢個時候5件彈弓手唔簽盧卡斯，轉簽高美斯得唔得呢

已經播緊啦

有冇手足一齊吹奏何君堯

Too long don't read

盧卡斯波都踢咗場啦喎 雖然fdly

2次港聯隊長
共式中文係on99架啦

張峰

毀約要賠錢兼影響信譽

14年前進攻足球唔失實文筆都好好
期期買
10年前文筆差咗就冇睇

再之前睇奪標

佢係真心㗎喎

踢咗半季都叫踢得唔錯
佢對我川嗰兩場都冇出
總之俾個巴西佬換走咗
source:wiki

2017-06-08 (四) --:----朝鮮 vs 馬來西亞亞洲盃外圍賽海外 / 作客

踢左未

又改期

對同組對手唔公平

五件又然

JDT簽左個馬拉+西班牙混血中場 natxo insa踢過西甲 遲D入埋國家隊仲得了

on9
無啦啦傳話比利時財團收購
你估玩fm咩

true
金仔

呢張使唔使向足總事先申請

足總職員要求除走横額，之後拆左

買晒好未 ？

紐卡舊將

fb問下有矛興趣去港超試腳

同南華仲有合約嗰九個係邊個？
同油王簽個四個係邊個？

馬拉超 價值 已經超越港超
£22.61m > £16.96m

費蘭度 盧卡斯 高美斯
林柱機 華度斯 謝家強 林恩許
金東進 保贊 金奉珍
葉鴻輝

馬來西亞禁雙重國籍都算(雖然香港都係)
但入大馬國籍同落地獄有咩分別
(不過柔佛洲喺馬來西亞入面有特權可以行使)

幫華倫踢過R聯

咁都要加密

咁猛料

呢個係第一篇刊出嘅？
之前係咪冇人投稿 ？

其實唔係印係報紙嘅話冇咩大效用 港波嘅網絡世界其實幾細下

Btw有啲想寫 大家有咩提議

新浪style嘅文
你嘅文筆講華度斯囉

華杜斯是傑志的最後一塊拼圖

古巨基巴打係第二篇

【我撐球迷有好文】香港女足今季最精彩

香港女足於今個球季可以用「精彩」兩個字來形容。她們比賽頻頻，上年十一月主辦「東亞足球錦標賽 2017」第二圈賽事，雖然無緣出線決賽周，但於尾場對關島贏波，總算達成攞3分的目標。之後，今年一月作客廣州東校場出戰「第二屆女子省港盃」對廣東隊，在技不如人下結果淨吞「三蛋」。三月在主場與新加坡的友誼賽贏2比0。其後到北韓及武漢參加「女子亞洲盃外圍賽」及「第13屆全運會女子足球(成年組)預賽(武漢區)」都無功而還。

此外，今季傳媒和社交媒體落力報道宣傳相關人和事，篇幅廣而內容深入，令大家更了解和關注香港女子足球，效果可以在主場對新加坡的友誼賽中反映出來。這是女足首次收費賽事，反應比筆者預期中大，在收廿蚊下有千三名觀眾入場，可以媲美港超賽事。當日場內氣氛非常好，大家落力為球員打氣，為入波歡呼，賽後有很多觀眾找球員合照留念。

最近香港女足有喜亦有悲，喜事是香港女子球員再有機會外闖，有「女版陳七」之稱的張煒琪在出戰全運會預賽期間受到現任中國女子國青隊教練Hesterine de Reus賞識，引薦她到澳洲試腳。悲的是任職主教練多年的陳淑芝辭職，她領軍出戰過不少戰役，近幾年幫助港隊進步不少，正職為教師的她如今因為無暇兼顧而離開，令人覺得可惜。寄望繼任人可以做好新舊交替工作，讓年輕球員逐步接大師姐班，香港女足代表隊才得以持續發展下去。

雖然港超聯經已收咧，但女子聯賽仍未完，現正進行足總盃，6月10日（星期六）在九龍灣公園將會進行決賽，下午四時季軍戰由車路士足球學校（香港）vs東區；下午六點冠軍戰由公民vs龍門，希望球迷能到時入場支持。

文：威廉王子

在皮球運行的軌跡上面，一道黑影快如閃電般的騰空躍起，將球乾淨利落地頂進球門，肥邱看得目瞪口呆。
ok?

【我撐球迷有好文】又嚟啦！各位球迷朋友，球季收咧之際，正係大家發表之時，大家只要撰文後經訊息掟畀我哋，我哋會盡量安排喺 我撐本地波刊出。點解係「盡量」？因循例都要睇睇有無侮辱、歧視任何人，同埋有無敏感題材等等嘅。嚟稿記得加埋下款喎，等你哋啦！

你地講得咁慶喜，我都想寫返篇

又做假新聞

唱着肥邱之歌 眼淚有否沉沒

又寫

點為之敏感題材

唔準提老母 唔準講生殖器官

今次５pcs比幾$$

你可以話 啲飛咁貴架
唔可以話 貝xx你係咪癡線架賣咁貴搵鬼睇咩
再粗俗啲就更加冇可能啦

一個月至少幾十萬

好高產，快槍手

好pink，好想瀨

有冇對約旦replay?

又新post
唔追了

我島必勝
仲有Xavier

不要怕，我們還有基奧！

la la la lalalala lalalala 基奧

果場係出癈中唔係肥邱喎

消息指出，下周二港隊喺香港大球場對北韓嘅亞盃外首場主場賽事，目前預售出約二千張門票（連套票）。

薛基輔今日接受查詢港隊噚晚友賽入座跌至近三年新低時冇正面回應，並指港隊喺友賽有好表現，亦係陳偉豪嘅告別戰，賽事氣氛良好，相信球迷會受到呢場賽事嘅刺激。

咁少

比盡你5000 抵啦足總

抵啦 兩舊水加得咁過癮

南華以本土球隊黎計
係華人界
（全世界十幾億華人入面）
聲望歷史應該數一數二

咩恆大 上港個d只係新興土豪隊

wiki page

球員名單（甲組）[編輯]
號碼 國籍 球員名字 出生日期 加盟年份 前效力球會 備註
守門員
- 香港 田文豪（Tin Man Ho） 1990年3月5日 2012年 青年軍
後衛
- 香港 陳偉豪（Chan Wai Ho）隊長 1982年4月24日 2011年 香港 四海流浪
中場
- 香港 朱兆基（Chu Siu Kei）

其它冇哂了

據悉，足總行政總裁的月薪是超過30萬港元，還有房屋等津貼，年薪超過400萬，而港隊教練每月薪是近20萬港元

$200

唔洗爭
兩個都係垃圾

連李惠堂都係踢南華
以前代表中華民國贏亞運 踢奧運個班又係主要踢南華
加上傳統足球都係南方勁過北方
可見南華係全世界大中華膠入面個地位

港會係全亞洲現存歷史最悠久球隊

南華曾經係華人嘅驕傲，
依家搞成咁
愧對前輩

好撚抵死

猛？鬼佬真好！
我們笑大馬佬入錯羅素
我們看他們原來也差不多

啲前輩幾時返嚟帶走幾件南華濕鳩管理層

狗德：仲有一萬人撐場

我堅有矛65?

Yes
但係要搽牛眼淚先見到

無事嘅

依條薛乜乜同搵華人做主席有乜分別？又係撈油水d fd

呢啲數據參考下就算

講真我果一萬飛一定散唔到七成。 星期二夜波仲要銅鑼灣咁入，聽日唔洗返工返學咩，又冇球星，送都唔睇。 我d frd 會係咁諗

如果我係唔睇香港波，派畀我，我會用嚟抹精，擋紙巾用，根本唔會諗到銅鑼灣打咁深入。

好似無一個靚

打friendly黎講，好想知全世界有無國家隊教練好似kim咁咁保守

聽聞冠忠南區新季會有多名新球員加盟

港隊打352既不如搵ricky教

Ricky好似話教到完約就返家鄉

聖馬力諾？

咱們滿州含大地位才是最高的
南華

堅堅最勁試過68

巴打好想睇基奧?

拉banner 屌波飛貴應該寫咩好

嗰陣話2020左右

屌奶星死仆街

大把啦 d魚腩

呢啲數據參考下就算，梗係搵link睇馬超最實際，有得睇你咪知咩料。

港隊打343不如揾朱sir敎
Kim幾時完約？揾朱sir接手

港隊啲高層真係同阿狗一撚樣
剩係識榨班死忠
仲要港隊無阿狗咁受歡迎但係做埋啲一鳩樣既野

永續埋kim

因定價過高而導致陳偉豪告別賽只得2742人入場的香港足球總會(因總)

香港人入場睇香港波，基本上唔係支持香港行先，係先睇價錢及個價值，薛基輔以為香港人好似柬埔寨人咁蠢，加成倍價都寧願平時死慳死抵買飛睇？香港人精個撚呀！

比圖岩岩先開始辦理放棄巴西籍手續

Kim is watching him

你估場場對中國咩 多少少d人都會俾

屌你老母洩機褲

大豪會唔會去其他港超隊？
去傑志幫手打亞冠有無得諗？

終於可以解決左閘荒

打中國反而係世盃外最少人入場

俊立同愛隊傑志❤️

東方增兵打亞外

唔好講笑，果時世盃外馬爾代夫都進取過我港，仲要d攻勢唔係亂黎係有心做

丹尼

太遲啦

傑志打三中堅
需要多d本地中堅

Steven Lo
4 mins ·
多謝各方朋友的短訊及留言，今天是我的生日，大家的祝福，我全部收到，多謝。
生日，過了幾十個，其實沒甚麼特別，我今日是如常地上班、開會、傾生意，中間只是多了同事canteen切蛋糕、飲茶食cake、吹蠟蠋加許願。
日子每天都過，但要過得有意義，能夠做自己想做的事，說自己想說的話，已經相當幸福。
今日我做了一件特別的事，寫了一封「香港家書」，給香港球迷，特別是南華球迷，寫的時候，有當年每晚對著電腦寫blog的感覺；南華blog，你們還記得嗎？
而這篇給球迷的blog，大家要等等我，因為我明天還要錄音，在星期六早上9時香港電台第一台「香港家書」節目中播出，大家請留意，而節目播出之後，早上10時，我就會在這裡貼文。
多謝大家給我上一篇貼文的熱情回應，2000個likes，12萬個reach，105次轉載，是我這幾天的最大鼓舞。香港人還有一種共同語言：香港足球！這一點，原來仍未改變。
等我，星期六談！

下次再談

十卜

狗智
小鳳姐

乜事

傻撚左？
又未食藥？

眼骨折
無得對敍利亞

世盃外 鄭智左眼骨折 隨時變盲
06月08日(四) 22:39

中國國家隊隊長鄭智眼部骨折，隨時變盲！下周國足對敍利亞進行世界盃亞洲區外圍賽，但鄭智沒有隨隊備戰，國內傳媒爆料，原來鄭智左眼受傷，如強行操練，最嚴重會失明。

原來，於同菲律賓比賽前一日訓練中，鄭智左眼意外被隊友撞傷，眼部還出現了骨折。當時鄭智感覺到只要眼球轉動，頭部都會極度疼痛。鄭智立刻喺隊醫陪同下連夜前往醫院進行檢查。經過檢查顯示，鄭智的左眼出現骨折，而且眼睛裡有非常一塊細微嘅小塊骨頭，呢個亦係鄭智只要一轉動眼珠就會非常疼痛的原因。

醫生要求鄭智必須要靜養，至少3至5天時間，呢幾日絕對不能進行訓練，防止再意外受傷，這塊小骨頭甚至可能會導致左眼失明。

呢單真係要慶祝

體育界促建啟德體育園 霍震霆：話唔定有得協辦世盃

霍二世想炒我n年前提議？

到時香港可以主辦國身份直入決賽周

香港同中國合辦世界盃？

羅神

香港咪可以直入決賽週

理論上可以

睇黎羅神蠢蠢欲動

come back la diu

被問到體育園落成後，會否申辦亞運會等大型運動會，霍震霆透露：「國家會在25年內辦世盃，會否我們都可分享呢？」

屌你啦 發夢冇咁早 支那會咁益你 頂盡咪撥d外圍賽你搞

我唔望啲咩
佢肯大搞飛馬已經心滿意足了

仲以為香港個狗志咩事

點會肯比隊世界排14x既直入分組賽

我都係

奇雲邦特應該唔平啦，佢又唔係縮皮既

第一下都係諗狗志
睇清楚先見到係狗智

星期六要較鬧鐘聽羅神盡訴心中情

南華班老屎忽難得將職業足球隊呢d蝕本生意踢走，點會俾羅神返去令職業足球返生

既然南華都唔踢超聯 咁希望羅神大搞飛馬 唔好抱住hea搞同搵隊波玩下嘅心態

各位師兄我唔認同
屆時世界杯40隊
邊有人記得哂
俾一隊港隊入下無所謂

只係香港冇世界級企業科水FIFA
唔會有財力支持港隊

2個都

支那肯益小香港先算啦

開心既 開心既 無所謂 無所謂 開心既

captv條片幾似近十場都自己睇港隊嘅我

好撚高汁
完全唔同啲只係藉世盃外消費嘅page

呢個真
香港冇野喺支那可以deal到
霍老條仆街都死咗

因為當年日韓合辦
支(尤其雜個性格)一定為面自己搞再打飛機
更加難

link

羅神番南華一年唔打丁

唉

無聽過統戰？
到時支那人又可以大大聲講：要不是支那照顧，小香港點入到決賽周

FF
決賽周香港同組對手
一支歐洲
一支美洲
一支非洲

歐洲最好英格蘭，港人至愛

雜慣大台唔使統

佢係歐洲最多咪踢第三第四級聯賽

又有得通頂排隊了

所以嚴格來講，價值依然係大部分球迷首先考慮因素。足腫今次應該錯估香港球迷一貫心態。

咁又係
諗番起有d人成日話有得打亞冠可以吸引勁外援加盟港超，我覺得係勁外援眼中，亞冠地位一定唔高，又唔係歐聯

係高估左港隊吸引力姐

應該入唔到分組賽
廢d嗰32隊要踢初賽出16隊
再同勁d嘅16隊行返舊嘅32隊賽制

我個人考慮因素
時間>地點>價錢

咁都有2000個傻佬買左飛

唔係學生嘅話叫我比200入場真係睬你都有味

學生飛經常賣哂
主要照顧老坑同學生哥都係唔成立

I am one of them

為免主辦國尷尬
我估FIFA會安排主辦國直入分組賽

我好想睇
但必須理性唔入場

隨時有1500都係學生同廢老

Two of them

香港思維：為免主辦國尷尬，FIFA破天荒安排主辦國仍需透過外圍賽進入決賽週

需要下台階更加唔會肯踢垃圾港超

不過我都係傻佬

有預感呢場波港隊表現唔差兼搶到分
唔入場會後悔

足總可能收到果堆問卷全部都係果2000幾個人填, 價格唔係佢地考慮之列, 所以足總決定大加票價

加到500啦屌

除左東亞運 港隊最高入場人數係幾多？ google 都搵唔到

支持加到500
其實足總on9
分區分價錢一天都光哂

其實真係偷笑，仆你個街，2014年世界盃外圍對沙地，小西踢，唔重要，我北區返工都趕去，唔旨意你反cup，你hea住備戰都算，只要盡力踢就收貨，點知大部分人妹住踢，完場後反思咁遠水路去畀60睇住班友行行企企做乜呢？真係為撐香港！？
又難怪有人話對約旦收150有2700人算多，對比幾年前收60都係得千幾人甚至幾百人入場，咁樣就真係算多。

搶到分冇入場會後悔 算吧啦
港超你睇幾多場
呢啲心態對香港足球有撚用咩
不論成績我都會入場
只係今次已經冇財力支持

乜撚野事

淨係句die for Hong Kong 都夠吸引2000人入場啦

如果真係加到500，我都會買飛，去kfc食一星期二手貨喺返到啦。

咁你咪又係唔入場

其實入場都係為咗撐返自己地方隊波，不過曾經反思過好多次值唔值，不過反思完，都係畀錢足腫洗，足腫應該最鐘意我呢類白痴仔，好似入咗邪教啲人畀人洗腦咁。

今季本地波睇咗大約三十幾場

你唔是冰河期前就有睇咩

快譯通年代開始入場睇
不過入場唔算多
係近六七年就多d

表現唔差先係重點

以前入場真係為左比港隊睇佢地唔係wfc咋，打氣聲幾乎冇，而球員大部分都係妹住踢

兩樣野相輔相成既，有球迷入場同打氣，球員自然落力d, 球員落力d踢，先唔會令到球迷連打氣同入場坐都廢鳩事

其實每逢星期一至星期五晚上的比賽
我都要射波先入到場
但是國際賽期通常係平日晚上
所以港隊比賽我好難場場去睇
下星期二我都係射波去睇

中咗睇波降

呢樣真 球迷鳩流流踢又無人屌 屌得好又無人叫個時 個個就踢又36睇又36 無晒激情同鬥志

以前一落後2球以上，就連跑多步都唔肯咁 唔好講反cup, 破蛋都唔會有

所以對卡塔爾場波
落後三粒都無放棄
雖然最後都輸，但個精神球迷係感受到，無人會屌

唔係泡菜黑哨分分鐘真係偷到一分

我朝足球

唔知如果有正式賽事 英格蘭打香港時 香港咩fans多呢

英格蘭for shoe

喂屌做咩出腳呀
整傷卡尼BB想死牙

到時應該好多紅衫，但英格蘭一起腳射唔入會好多人大嗌「哎呀」

kim: I feel very sad

我驚全場白衫 紅衫被邊緣
得香港力量同痴線佬加連登巴打紅衫 然後自成一角變作客球迷

不過到時會唔會有人唱英國國歌噓支那國歌

clicked
watch tmr

對約旦真係無全場睇？

辛苦晒

1956 年亞洲盃同1976年亞盃外都坐左3萬人 維基寫ge

10年同14年兩屆世界盃外圍賽仲用緊舊制 港隊打幾場就返屋企 加上對手唔吸引
我記得10個屆抽到東帝汶 贏左之後對土庫曼 兩場我都有入 票價應該仲係60 20
（小弟買緊20蚊飛）
得兩三千人入
14年對沙地首回合作客已經輸3球 次回合對我黎講真係不了 就算個時小弟仲買到學生價 最終都冇入場
（仲記得係首回合之前毒果問鳩猴忠 佢仲話港隊有機會 要知道當年隊沙地實力仲過上年隊強國 最後當然慘烈收場）
相信呢度好多人都唔知踢過呢場波
向千四人入小西灣食風ge球迷 致敬

2010 14世盃外港隊都係wfc情況下出局
邊個會估到4年後ge 18世盃外可以全城關注
多謝抽籤個位人兄

一首真 港隊歌

02年世盃外港隊主題曲

請阿根廷返黎炒港隊就1000蚊都有人入場

Btw早幾年對巴拉圭收100以下都係得7000入場

呢場算唔算 係97前ge事
1996年歐洲國家盃前 英撚黎香港集訓

艾華度去大埔

直頭安排香港力量同痴線佬入作客區坐

明天我島必勝
we are我島

全場起立唱天佑女王
支那歌 噓

香港文匯報訊（記者郭正謙）港隊前晚友賽約旦保持不失，球隊初試近期流行的三中堅陣式效果不俗，主帥金判坤對球隊表現滿意，更對本地小將接班感到樂觀。

3月港隊作客約旦時曾錄得0：4大敗，前晚主場出擊再戰同一對手表現明顯有改善，改用傑志今季橫掃港超的三中堅陣式，港隊今仗的攻守均有不俗發揮，在林嘉緯及鞠盈智等「老大哥」協助下小將陳俊樂在中場踢出入選港隊以來的代表作。

一代隊長陳偉豪正式退出港隊，意味最後一批體院出身的青訓產品已接近完全淡出港隊陣容，不過主帥金判坤有信心小將們可以接班：「上次面對約旦時，會覺得是不同級數的對手，但我們今仗可以嘗試組織進攻，雖然還有很多改善的空間，相信我們會一直進步。陳俊樂是今仗表現最好的球員之一，他上季表現十分出色；另外一個年輕球員羅港威亦顯示了潛力，落場後經過調整適應了新的位置。梁諾恆今仗雖然未有機會上陣，不過他的質素無庸置疑。」

係

其實講咩？

艾華頓呢咁？

？？？？

艾華度
艾華頓
艾崋

雞烈馬簽佢？
佢唔係好好多咋喎

in me island we trust

睇錯做艾華頓

支持我島

肥仔又挖飛馬啲人

mk聰，mk國要投靠垃垃？

朝鮮旅外反金大隊成員

抖震吧

安柄俊 J2 熊本羅亞素

金聖基 J2 町田澤維亞

李榮直 J2 讚岐釜玉海

梁勇基 J1 仙台維加泰

金俞星 曾去瑞士蘇黎世二隊踢兩季

宋光韓 意甲 卡利亞里

朴光龍 瑞士超聯 洛桑體育

Kim out

陣容強

小香港點鬥？

港隊球員亞洲二流
北泡球員亞洲一流，仲有意甲兵
點鬥啊？？？？

無得同我朝鬥…無得同我朝鬥…

又無面搭地鐵

原來北泡咁多人出國踢波

WFC啦 呢句講到口臭

唔覺艾丹迪好過巴西基藍馬

兩個賽季和飛馬（紅色球衣）兩項冠軍後，愛德華多將轉移到大埔FC
在容迪亞伊，保利斯塔，愛德華多Praes的前球員享受假期，花費的時間殺死家人的思念，並準備在亞洲足球的一個賽季。 Praes將呈現新的俱樂部，香港大埔FC隊。這是第二個團隊，將捍衛四分衛在該國在2015年，他的辯護團隊飛馬為他贏得了兩個冠軍 - 足總杯和世界杯樹苗，相當於做杯巴西 - 在賽季二千○一十六分之二千○一十五。

“這是一個並不廣為人知中心，但它有許多巴西人的工作。該聯盟擁有12個俱樂部，每個人都至少有一個巴西人。選擇已入籍的巴西人。市場正在成長，在任何中心的職業球員不能關門。在這裡你可以對他和家庭，無論在場上和場下了良好的條件，是有效的，“他說。

google translate正

如果係呢幾日個天氣北韓仔都投降

濕熱

唔好落雨住再焗下佢

今日蘋果放咗兩篇本地波新聞落港聞版

放對北韓波飛，$150張，有興趣pm WhatsApp

WE ARE 我島

村長叔叔華麗留名

南華足球隊的前身華人足球隊成立於1904年，由莫慶為首的一班華人學生創立。華人足球隊於1908年更名南華足球會，1916年遷往跑馬地樟園之會址，並正式加入香港足球總會，在1917–18年球季首次參加香港乙組足球聯賽，翌年再派隊加入甲組聯賽參賽，令球隊分成甲、乙兩組和其他的洋人球隊比賽。南華足球隊是香港足球歷史上奪得最多香港甲組聯賽的球隊，共有 41 次，比第二多精工多出4倍。南華同時亦有最多的 29 次高級銀牌賽、8 次總督盃、8 次足總盃和 2 次香港聯賽盃的冠軍。更曾經 2 次（87–88年及90–91年賽季）囊括甲組聯賽、高級銀牌、總督盃和足總盃四大錦標成為「四冠王」。其成績在香港中無人能及。南華在1994年首次殺入亞洲盃賽冠軍盃決賽，雖然最終不敵沙烏地阿拉伯球會艾卡迪沙屈居亞軍，但已是香港球會在亞洲盃賽的歷來最佳成績。2017年6月5日，南華宣布決定來屆退出香港超級聯賽並申請降班至香港甲組聯賽，重點培育青年球員，已獲得香港足球總會董事會接納。這將是南華百年來首次從頂級聯賽降班。

你試下曾建晃去飛馬，肥仔下季照挖

哇

不如效法隔離英超盃 開翻個港隊放飛PO 手足們點睇

肯定好快推爆PO

邊個fb?
癈老監？

波總

曾建晃仲廢過袁振昇同港會d業餘球員

講有錢，港會有錢d定南華會呢

港會入會費唔再講，普通會員月費都千幾二千蚊

保贊女神係carman lai唔係chee

原來冇pm
Email WhatsApp to
Andrew5191985@gmail.com

點解唔放低TG？

申請過一次，大球場會拎一份野出黎，列哂所有審批左既打氣物品，你入場個陣check過同圖中或文中物品相符先入得

蘋果唱衰港足不遺餘力

有心既話就即日起日日到南華會抗議啦

南華高層搞衰哂，我地要去示威

六月十九日南華高層開大會，要求南華高層同球迷交代

有二十條友窒住南華cp出入口已經有noise

使唔使加埋絕食

OK THX 基仔巴打

迪高喺後面

舉紙牌計唔計banner

計，如果偷雞係可以捉

不過可能視乎係咩內容，如果就咁「支持南華」可能唔捉，「狗德下台」就捉硬

係wo!
@andrew519

一開始舉左梁孔德萬歲先
之後趁佢地唔意轉做狗德食屎
一黎返又轉返萬歲

呢度有足總人員mon住架
講呢D要加密

2017年6月13日 (星期二)

28℃ - 32℃ 75% - 95%

南至西南風3至4級。
有幾陣驟雨，日間短暫時間有陽光。

應該會灑幾陣雨，有利北泡。
唔通真係天亡我港？

足總員工會冇ac咩
分分鐘加密都watching you

開波冇雨落蒸返上黎仲辛苦

香港球員會頂唔順先過北韓

佢地應該有AC

btw 狗總高層我屌晒你地老母

應該舉勞改營同高射炮的相

做乜買
13號去門口執飛得啦
冇人睇

其實又係
早d去實有人會問要唔要飛

真
冇咪即場買

十萬南華球迷手拖手包圍南華會🔥🔥🔥

支持藍浪一人一張A4紙舉 save Kitchee centre 無捉

個章

講到加密就冇人睇到咁 唔好on9啦 擺得上拉登講邊可能有秘密?

事實wo
唱咩衰

一邊同波總職員傾一邊屌鳩波總

佔領加路連山，正式啟動！

唔怪知今季踢得咁差 原來心繫堅堅

俱樂部曹總明朱知恩樂機票是6/5由廣州飛新加坡，卻於6/4半夜二點要我通知恩樂於6/5返回五華球隊說明，不然要嚴懲，還要恩樂用個人名義拒絕出賽。
排除萬難，冒著被球隊懲處的風險，恩樂準時到國家隊報到，一起為台灣足球努力💪！
中華隊加油！！⚽️

講事實姐

辛祖無die for hk，唔肯踢港隊
外國好多球員無約照踢國家隊

我島球員 die for taiwan

來季big4
除了傑東
仲有邊兩隊？

山雞計劃最後足總高層自己偷偷袋晒
我寧願唔好搞 都唔係益球員

二千萬，ceo同kim 人工佔左唔少。

true
山雞計劃成效低

元朗
南區／飛馬

仲有飛馬襯家大埔

未有山雞計劃之前既足腫架構真係嚇死人
只可以話前朝遺留既垃圾太多
執垃圾都用左一大筆錢

有我就大隊
冇我就俾人隊

戰術大師

you are足腫員工？

國際A級賽事有得唔放人咩
又唔係friendly

飛馬有冇機會簽偉豪同謝家強呢 話哂羅生個陣帶sean黎

聽日10點等佢宣布

其實唔出奇
可能羅神接收哂啲舊部

之前高梵

接收埋高美斯同保贊

IF
out kiko dhiego kiko
in 09 awal KOMAZEC Bojan
到時會變咩陣

mk聰茅人理, 橙

青島：你今次去打🇯🇴🇱🇧 年尾就唔好唸住續約了
高梵：

年青球員一齊落甲組

中甲成日唔放人

高梵，辛祖唔die for hk
火槍兵die for taiwan

當外援點都唔續架啦

去傑志幫手打亞冠

就係唔當會續就唔踢
家陣唔續一定仆番黎踢搏東南亞見到簽佢

全世界加盟傑志系列again

有無人知高凡右腳定左腳

唔簽人又話hea踢亞冠
連登仔好麻煩

左

等我出張超長傑志收購名單

高梵話右腳要黎行路only

跟

上圖高凡代lucus
金東進代阿凱

有信心亞冠搶到分和入波

5 daddy快出手

[q uote]

上圖高凡代lucus
金東進代阿凱

有信心亞冠搶到分和入波

5 daddy快出手[/quote]
3-5-2

邊撚個係siuma？
出面波台啲人係咁講佢

3-5-2[/quote]
正確啲講係3-4-1-2

唔講咁多，自己追po

on9野唔洗理

天日我島全取三分

唔奇，打坡仔有機

坡仔主場對緬甸都贏唔到

我島坐和望贏

當大家認為我島會攞到分，我島就會柒比大家睇

坡仔除左個前柔佛中場同龍之外成隊都鳩流流

我島咪差唔多

坡仔龍好勁

我島有大頭

啲主力級數高得多
有四五個係中超中乙踢喎

中甲3個
中超1個

大頭=門仔

sunny

牙吉 牙安 牙樂 牙良？

佢好似係後備龍

曾經泰超最佳龍，正選ma

diu
以為自己係邊L個
咁多8字頭

熱刺總領隊

紅衫甘出名刀吾識

中超:殷亞吉
中甲:溫智豪,陳柏良,朱恩樂,陳浩瑋
中乙:陳昭安

李志豪
打破前香港足球代表隊隊長的國際賽紀錄，以69場成為目前為止代表香港隊次數最多的紀錄保持者。

有冇巴打準備左banner係 kim out!

RIP

諗多次 用左幾多年屎忽運先可以抽到世杯外支籤

5年？
卡狗，支那算廢
係12強之中

我朝巴打出多次去集中營嗰句
有巴打想死提吓佢三思

無間地獄：🇮🇷🇸🇦🇹🇭🇰🇵🇭🇰？

金正恩都係叫Kim
RIP

黎巴嫩好明顯勁過泰國
兩年前已經咁講不過冇人理

點解咁難得和到約旦
都冇人吹奏kim sir

KIM OUT

有冇人覺得港隊同東/傑一定要高梵 係得佢先有速度體力同出面球隊爆

守勢波就係

山雞推出之前好似話腳腫連audit report都冇人手做
要同政府一再申請延期交

隨左卡搭爾外 其他3隊都係同種子入面最廢

一定守勢波啦亞冠/亞杯外

kim pan gon out

係呀 好明顯係
當年高登個抽籤live post幾乎開口嗌就中
例如抽到不丹後話要馬代啦唔該
抽到不丹馬代後又話今日咁高興中埋支那就完美
笑死

馬爾代夫都排咁前

香港打阿富汗巴勒斯坦贏唔贏到

跟住家陣咪要還囉

果陣大家都嗌支那/鳥豬

下屆求上返plot3

北泡5連星

北泡係仆街afc要做死港隊

如果依家重新分5個pot 港隊個世界排名會排第幾個pot

兩三次就話運氣問題 五個級別都中同一隊波 幾百分之一既機會

應該4？

4
踢埋個亞盃外後又跌返落5唔出奇

買六合彩
你寧願連續三期都中兩個字
定一期一注中六個字？

每一個pot有8隊 香港亞洲排26 係pot4

港隊和左約旦會加幾多分

In kim we trust

Trust HK 球員
Not Fai Kim

其實嗰陣F組係死亡之組
伊拉克、越南、泰國、印尼、中華台北
如果香港pot 5入咗嚟基本上都九死一生

今個月表面分數係179
實際上底分係166 (因為之前三年六月的賽事會減weighting)
和佐敦後個分暫時係174
如果和北韓就會加到192 贏會加到229

贏同和差咁遠

I組先係真死亡之組 烏豬 巴林 賓賓 北泡

比你揀你會想對越南泰國定北泡黎巴嫩
假設係同一賽事

越南泰國,
贏面大dd
環境又好d

北泡黎巴嫩
咁樣廢金一定收皮

和約旦場波只得79.05分
和北韓場波係184.88分 贏係有3倍即係554.63分
另外港隊近一年內取得5勝3負 5勝全部都只係127.5分
如果北韓場波拎得多分去拉平均就差好遠

咪就係 如果伊越泰印港同組 香港爭次名機會仲大過同卡狗支那馬代不丹一組

定係afc想幫支那同卡狗輕鬆出線
個陣個個都當香港係魚腩

SOR巴打，漏咗菲律賓巴林嗰組
嗰組仲癲

入嗰組香港只可以同賓賓爭第4

其實係
送分童子篇文咪咁講
pot 3,4抽隊垃圾
pot 5鳩抽一隊
只要拎足18分 唔駛睇對卡狗都夠出
點知人算不如天算爭少少死響香港手上

又諗起北韓輸比賓狗先比支那出到線

咁篇文又冇講錯，有邊個會估到香港兩和支那

係支那眼中，香港同馬代、不丹一樣咁易食姐，其中係法國佬唔知香港防守弱點姐

知都冇用
佢地只係識9斬
中超都係D外援做波

呢個唔算正式賽事 當係表演大家睇下星囉
如果有正式賽事打英撚時 佢地入波 又唔知會點呢

6月12 如果輸左， 基本上冇乜希望，如果9月作客馬來西亞win唔到可以正式宣佈玩完。

13先岩

true
馬來西亞都赢唔到，玩完

輸唔係正常咩

仲抽完籤一刻已經宣佈玩完

贏唔到馬拉狗應該點都玩完

係嗱

成班mk仔

馬拉三字訣:斬!斬!斬!

咁中意twins

港隊第一代MK

香港打352都係一樣

Goal 3
25.5.2017

ncyaa
港足真係有點悲哀，星期五六日全港各大少商場食肆百幾二百蚊(每人頭計)食餐飯大排長龍，攞飛仔等到腳軟。搞場波請外隊幾千里飛過嚟仲要投入勁多人力物力收百五蚊睇場波，竟然有人喺度問個價合唔合理。

不如大家問下自己，過去一年出街食過幾次飯，食少一次當支持下香港隊得唔得?

尤其係學生老人家，大多數餐廳都無學生餐老人餐，不過睇波唔使半價就有，盡量去捧下場得唔得?

最尾10分鐘入唔到波就搵羅素艾里奧基藍馬法圖斯入禁區頂角球頂死班小馬拉矮仔

如果入呢組
隨時得1-3分

嘢食同睇波比 民以食為天呀
完場你送個波皮俾我嚼咪入多d場囉

係一定

高佬黎講，艾里奧係無制空力

入場睇港超送叉飯

佢都on9，飯唔撚食會死嫁嘛，波唔睇會唔撚會死阿
同埋我都唔係餐餐百幾啦，你依家係百五又二百又二百又二百，仆街波總

Ps.好彩我拎到免費飛

Ex-Paulista succeeds in Hong Kong football

Enjoying holiday in Jundiaí, the ex-player of Paulista, Eduardo Praes, enjoys the period to end the longing for family and get ready for one more season in Asian football. Praes will introduce himself to a new club, the Tai Po FC, a team in Hong Kong. This is the second team that the defender will defend for in the Country. In 2015, he has defended for the Pegasus, team in which he has won two titles - FA Cup and Sapling Cup, equivalent to the Copa do Brasil-, in the season 2015/2016.

"It's a centre which is not very well-known, but it has many Brazilians playing there. The league contains 12 clubs and each has at least one Brazilian. The national team has naturalized Brazilians. The markets are increasing and the professional player cannot shut doors on this centre. Where it can give a good condition to him and to the family, both on and off the field, it's true", he says.

With rapid adaptation already in the first season, Praes has become an idol quickly. With a stern style, he has gained a flag with his face printed on the stands, besides the nickname Pepe - in reference to the Portuguese-Brazilian player who is in Real Madrid.

Even with rugby as a more popular sport in Hong Kong, Praes says that some fans who give prestige to football love the players and Brazilian football. "In the Sapling Cup Final, we got the strongest team there. We managed to take the fight to the penalty shootout and none of the players there wanted to be beaten. The players outside were the only ones that make themselves able to win. They are very afraid of making mistakes. In the end we won the title", says he, who has become one of the leaders in the team. "On the pitch the football is very fast, but not as intense as in Brazil. They tire rapidly. Regarding to my positioning, I have to concern much more about the defense and not go forward so frequently to attack. In Brazil I used to go forward frequently, including playing as right full back", he concludes.

Inspired by Sérgio Ramos, defender in Real Madrid, the 29-year-old defender wants to return to Brazil one day and dreams to play for a big club. Here he switched around various places since 2004, the year he started his career. Praes remembers that when he played for Red Bull, where he had the chance to play against Ronaldo and Neymar, in Campeonato Paulista, according to him, the players were difficult to be stopped.

In love with Jundiaí and feeling sad about the current situation of Paulista, he recalls with affection of the period he spent in the club, also the most difficult year in his career. "I knew about Paulista after they won the Copa do Brasil and nearly promoted to Série A. In 2012 I had the opportunity to play here. We fought for a space in Série D until the last round. After a severe knee injury, I missed the rest of the entire season. I know the current situation of the club and I hope that some serious people will take on the club and can revert the situation", he remarks.

終於譯完

你識葡語

In政府intern10分鐘完
做乜鳩

咪傻嗱 大把人in啊

呢條友同另一條利狗好撚煩

識少少西班牙文
基本上有啲字係共通
Tenses都差唔多
用google translate可以幫到手
大大段用google translate譯一定錯
但係斷開做phrases都幾有用
我譯出嚟嗰段嘢應該意思啱到至少八九成

同埋直接用google translate譯做中文好易錯哂
譯做英文之後自己再意譯做中文仲好

對唔住囉
比我ff下

如果有得揀 油渣佬冠名南華or自降甲組
大家揀邊樣?

一場國際賽成本好高，又要機票又要洒店錢
收150-200絕對唔貴
只不過係平時港超太平，而家價格正常返少少球迷接受唔到

都係個個原理 一張戲飛最貴先120
你要我用200睇你我不如去睇戲
我係消費者我理得你咩成本

喂阿哥你唔識搵sponsor架
下下要係球迷度開刀?
個價正常就唔會得二千七人入場啦

油渣佬冠名南華
我十分後悔，與其自降甲組，寧願油王搞南華

咪臭係 無人贊助你
就係我硬食？

True

自降都冠名都唔想 縮班費搞青春班咪得

咪臭係
識搵cityline賣飛收手續費
唔識搵贊助?
腳腫我屌你老母

比我要自降, 再等另一個痴線佬

之前熱潮都搵唔到長期sponsor
啲約全部簽勁短

唔關冠唔冠名事啦
一日要搞足球部南華會都要自己拎一筆錢出來
擺明南華班撚屌唔想出錢
所以油渣話玩多年都唔睬人

我真係屌足腫老母
印定曬啲飛 咪又係去到球場賣
咁都收我cityline手續費
仲要張波飛超柒
明知係陳偉豪告別賽 你圖都設計埋
點解唔用個張印做波飛俾球迷儲

The Law of Demand畫下圖都未撚學咁
個價正常大把人入場啦
想少啲人入場噓國歌再派1萬統戰飛
真係當啲球迷on撚鳩

認真，港超嘅波飛真係勁平
舊時學生南華亞協4強20蚊就可以睇一場大球場爆棚波
而家學生都只係60蚊就可以睇亞冠......

elastic demand

咩收150-200絕對唔貴
你收120 大把人入場 個收入仲多啦
唔好話成本高要收400咁有錢賺？

呢個真係on9
張飛係近一兩年最柒
連logo都冇
更何況係陳偉豪告別賽

成人飛80蚊睇本地波我覺得還可以
但港隊去到200蚊咁貴就太離譜啦

好難咁比
恆大一場都唔係貴

true
南華班高層唔想搞，錢唔想出

開500蚊張啦屌

睇黎睇港足真係少眾活動

叫得球圈都唔可以叫球壇
因為真係少眾

有呢張印埋做波飛咪好

excat7ly
$150 賣2700
$120 賣4000(卡塔爾果場係63xx人)
咁都唔撚識計

上次東亞盃入場人數咁少都趕走晒sponsor啦

張飛印香港約旦個logo好難咩？

其實都幾on9
有人講南華唔可以搞青春班所以降

屌
降落去咪又係青春班

港足管理嗰種膠力
唔係投胎可以解決
怕佢地轉世都係社會負擔

屌都廢事
執柒哂佢啦

我島聽晚係咪9點開波

最on9係仲要平啲

依家 $200 都有咁多人入場已經算係咁
香港邊有咁多水魚

yes, 我島必勝

中華男足雖已抵達新加坡訓練數日，當地媒體報導篇幅相當有限，且多為黑田和生與陳柏良受訪的口述說詞。或許中華男足在如此狀況下，有機會上演2015年在客場越冷越開花的精采表現。

由於中華男足主場遭到土庫曼大敗，該國媒體一致認為中華男足頗弱，此一主場賽幾乎是穩操勝券，新加坡足協更是樂觀的宣傳數日後，將在國家體育場與阿根廷男足的友誼賽。

睇黎我島真係有機坡狗

cityline飛得黑白

最L反感就係啲人屌港隊收得貴球迷唔入場
係球迷問題
話咩要自己檢討下有幾愛香港隊 200食少餐飯就得呢啲理論

屌 依家係講合唔合理呀
我就算有錢都覺得港隊唔值200蚊 同埋足腫班人嘅言論呀
我屌

有黑白logo版本的
之前一直有印logo

唯一救到南華就係足球部獨立
香港足球要好都同獨立扯上關係

同少啲去日本買樓有咩分別

有d人話波飛貴寧願去睇戲
我自己就寧願去睇波唔去睇戲

西波有時有直播
戲冇直播

咁係咪值200？
足腫當球迷水魚我地就要繼續硬食？

你都on9
更加多人一直冇去睇戲
加價之後連波都冇得睇

講真如果真係「波飛貴寧願去睇戲」
去撚咗睇戲啦
使撚同你嘈咩

狗志思維

你代表到全部球迷咩
宜家村民唔係咁諗呀

我依家係 你收我200蚊 我情願係屋企打飛機都好過入場

對學生黎講認同 睇場波30蚊 睇戲成50-90蚊
睇波正好多

不過200蚊港隊又真係貴過睇戲

根本就係貴到大家唔撚睇好過
講道德高地：唔睇波都可以支持香港隊

無人理我賭

屯門睇戲$40蚊

我講個人喜好(睇波>睇戲）都要俾人鬧

睇波價錢要同入戲院價格差唔多係羅神講嘅
就係為左吸引新客 提高唔係忠實球迷嘅入場意欲
你依家收200蚊唔單止係吸唔到新客 仲係趕緊本身有入場嘅球迷走
你唔好同我講唔入場就係唔愛港隊呢啲道理
你撐呢啲道理就真係難怪香港波咁小圈子

認真工作嘅女人好吸引

我bb係幾吸引既

也門pot 5來講同香港叫最勁個兩隊
抽入呢組咪3分埋單 1勝7敗作客贏賓狗
要落去踢亞盃外資格賽

35炸紐約巴黎倫敦早場
以前中學成日去睇

新界人真好

睇一場港隊已經可以3場市區早場

大家其實係不滿足總內部啲錢唔撚知用左去邊
同埋足總完全無計劃無遠見去點樣提升球迷人數
多於真係加個幾十蚊票價
另外梁狗德既言論反映到足總當我地呢班死忠係ATM多於球迷
不過有人比人當ATM禁都仲要衝出黎柒，攞睇香港隊同食飯睇戲比我都真係無野好講啦繼續做ATM比錢狗德叫雞食飯啦傻鳩

我地球迷都想要份尊重姐

用正常市區價去比就公平啲嘅

唔知邊隊波帶頭加價先呢

相信3個月前作客吉爾吉斯的比賽大家都見到澳門隊的拼搏精神，今次唔駛隔住螢幕，可以現場見到添。澳門隊亞洲盃外圍賽第二場比賽，主場對緬甸，將於下星期二6月13日晚上7點30分開波！地點係澳門氹仔運動場，希望大家入場為澳門隊吶喊助威，為場上比賽的球員化作後盾！一同創造出威力強大的主場優勢！各位球迷，到時見！

通常話其實唔貴、屌人批評票價係無理取鬧嘅人
佢哋係唔會買波飛入場架

就算入場都係睇英超挑戰杯

始終香港足球係共產黨統戰香港嘅工具
簽咗聯合聲明就推全華班唔俾本土壯大
霍老出黎搶哂啲位排除非紅底人士
見好一定要收

南華今次降班其實都有人大到開口呢個因素
港隊加價再派飛就打擊入座率

就算足總入面做都唔會知點解咁多條橋會揀呢條
其實啱上面諗法就用

下次見面再講

咁又又出現第三批人啦
就係屌點解你會肯俾700幾蚊睇英超挑戰杯 而唔肯比200蚊支持港隊

足總左派人士當道
佢地最撚想返去愉園晨曦個年代啦

其實英超挑戰杯應該收1400
700蚊飛送700蚊港超入場優惠劵
唔好下下當香港死忠球迷ATM
足總你自己經營不善咋

因總

印象中世盃外對中國都係賣$100/$50
個陣又唔撚賣貴
而家無左個熱潮先賣貴啲

你睇姓貝嗰個
邊次貪污案唔關佢事
叫ICAC研究下點解成日關佢事啦

仲要用大球場
反而唔係減價吸引人入

我霖is watching you

其實如果上次東亞盃入到決賽周一定可以吸到sponsor 同延續到熱潮 但可惜
Kim out

嫌貴唔入場無問題
不過都唔洗攻擊認為唔貴既人㗎

200蚊就講到當係水魚咁 係唔係咁抵姐

咁咪即係水魚囉

見到班傻仔係咪都入場就加到200蚊 咁都唔當水魚

足總就係諗翻起嗰次dum曬春，唔加價又用唔到大球場賺大錢，而家咪加翻夠本

呢一年D波加價加得算快
150-180真係max
起碼養熟左班人習慣入場先

講真, 香港冇幾多港足痴線佬係唔係都入場
有好多都係可入可唔入, 加貴左佢地自然有取捨

日日格劍

好事來的 咁先有蕉氣

又可以去返冰河時期
一個人坐五六個位唔洗迫

識有個2個呀叔睇咗13年場場入
上年對中國買唔到飛
結果佢地唔介意入唔到場了
對約旦仲講明200蚊唔睇
呢啲死忠都可以俾足腫搞到唔死忠
真係……

Roberto不佔外援位
東方都唔要？

富力強大了

亞冠仲佔唔佔

對約旦150

唔佔啦

亞冠外一，兩場，預豬波

咁佢屋企人呢
要香港讀書 一個禮拜見一次佢肯咩

對約旦150佢地仲肯入
竟然喺看台開口講下場200唔睇
似乎150已經好盡

富力有幾遠

咁姐係CEO同狗德又賣港
我屌你老母

定時要拆香港足球
中共因素

唔放人呀
上頭一早講明只會俾佢地喺香港match day 後留一日
第二日食飯時間報到
除非開例再加雙倍人工
如果唔係我諗唔到佢點解會喺呢個年紀上去上面囉

騙局mode

基奧雲尼爭一年如果搵唔到會落班都有可能既
羅拔圖點會 又有亞冠打

除非富力一隊話冬季轉會窗簽佢
如果唔係我諗唔到原因

基奧如果一星期住大陸5日，香港2日，唔當連續居住

呢部「寶馬」屬X6車款, 步大力雄, 有射術, 腳頭重
31歲尚在當打, 港超、亞協夠造有凸, 重點係亞援身份

Btw, 會唔會係基奧咋，之前話簽歸化，佢又想外流

【地味﹒攔截王】曾錦濤十年 有一種再會叫Fight Back
「地味」一詞在日文中一般形容簡單樸實、低調不張揚的人或事；比起曾錦濤初出道的搶眼前鋒位置，防守的確是「地味」卻重要的苦差。10年，說長不長說短不短，但足以見證一個球員的高山低谷。人來人往、起起跌跌，28歲的曾錦濤早已看透。09年東亞運金牌的光環一瞬即逝，當年的同期不是逐漸退場，便早已躋身大港腳。沒有成為天之驕子，也就腳踏實地為熱愛的足球低調耕耘。踏入職業生涯第10年，這個險被遺忘的名字終再躋身港足亞盃外決選名單，重獲主教練金判坤的肯定。球壇有一種再會，叫Fight Back。
東亞運決賽臨危受命 深刻是Fight Back
問曾錦濤10年的職業生涯中最深刻是甚麼，提及的不是那面香港傳奇的09年東亞運金牌，而是憶起由小組賽開始便長居後備席靜候機會的自己：「最深刻是09年東亞運，始終由小組賽開始到甚至四強都不是我踢的，直到決賽臨危受命獲派正選上陣。幸好我一直保持正面的態度，如果當初我知道自己連後備都不是便放棄、放軟手腳操練，一定沒有狀態。」深刻是Fight Back，深刻是不放棄的堅持。
「守」得雲開入港隊 望與阿輝並肩作戰
人生很多事情從不是種瓜得瓜，但你先得把種子埋下。07年在華家堡被恩師李健和由前鋒改造成邊路球員，是為了適應前線重用歸化兵的大勢，為未來爭取替港隊披甲鋪路。自言喜歡入球的感覺，卻甘願退到不起眼卻穩守勝利的防線，矛盾只因深愛著足球，惜自2011年友賽馬來西亞後便未有再入選過一隊。勤力跑動助攻助守的曾錦濤，就像球迷的小眾口味，「識貨」的自會欣賞。隨著轉投東方後穩站正選，去季更憑47次成功攔截成為港超「攔截王」，征戰亞冠發揮出色的曾錦濤終獲召入港足亞冠外最後23人。
10年前在華家堡與葉鴻輝為足球夢打拚，球隊散班後一班好兄弟各散東西，直到兩年前加盟東方又再聚頭。10年後阿輝已登上港隊的首席門神，阿濤當然也希望與好兄弟一起為港隊馳聘賽場：「始終我們很小時候便一起踢球，雖然花了比較長時間（躋身大港腳），希望總有一天能再穿上港隊球衣，跟阿輝並肩作戰。」
同期球星多 與達Sir見證本地波十年
與曾錦濤並肩走過生涯黃金十年的，還有由小學踢球到現在於港超聯一起奮鬥的九巴元朗主帥曾昭達。問阿濤球圈「兄弟幫」中有誰可以「助拳」一起做訪問，他即點名識於微時的達Sir。二人提起第一次出戰獅城盃的熱血史時更神飛色舞：「一來是小時候第一個國際賽盃賽冠軍，還記得跑山谷體能跑到落不了山又嘔，每晚城門谷操完已經11、12點，第二日還要上學。最難忘是新加坡、馬來西亞球員踢到抽筋自己球隊都仲有貨，證明努力的成果。」
好兄弟兒時少不免講心中理想吧？足球生涯同時兼顧教練與球員兩個身分的達Sir坦言與同期戰友的路比較不同：「他們比較簡單點，想成為職業足球員，看看能否踢得起像和哥一樣，我就比較複雜一點。」見好友似是感嘆掛靴轉任教練，阿濤即幫口：「咪一樣係足球！」
10年除見證兒時戰友成長，也看著本地足球的變遷。由90年代香港足球光輝不再，到近年本地波在「撐自己人」旗號下再現紅旗，阿濤坦言堅持是值得的。這些年間外援出場名額收窄至「註6出4」，達Sir認為對本地波長遠發展是好事：「回想以前較多外援在場上，比賽水平和觀賞度較高，但長線發展當然越少外援越好，自己也都喜歡給予本地年輕球員機會嘗試。」
好友終於重返港隊，達Sir衷心替其高興：「其實小時候都知道他跟阿輝、歐冲他們都是香港隊水平的人，所以一直都在等甚麼時候隊友才踢大港腳呢？證明我們89年同期的都是有能力入選港隊。」
因傷退隊不言棄 難忘偉豪場上身影
訪問後數天曾錦濤在港隊首操受傷無奈退隊，未能圓夢再披港隊戰衣：「非常可惜，第一日練習後便足踝受傷，有想過頂硬上但發現傷勢頗嚴重，最後要選擇退隊。」對於無緣在場上一起告別港隊掛靴的「老大哥」陳偉豪，阿濤大讚偉豪一直是其學習對象：「他的態度和投入程度會感染身邊每個人，還記得與他合作踢東亞運和亞運時，他與志豪經常鼓勵我，又不會責怪隊友且互相補位，是球員的榜樣。」
與其說曾錦濤難得入選卻因傷退隊是天意弄人，倒不如說人生最奇妙莫過於「今日唔知聽日事」；「地味」足球旅途的轉捩點，也許就在下一個轉角。陳偉豪等一代土炮後衛逐漸退去，曾錦濤要「Die For HK」着實有心不怕遲。

睇下你死忠乜嘢定義啦
香港隊一年先得幾場波
當你場場收200
睇唒最多都係一千元或者多少少
為咗千零蚊唔入場
我認為唔可以叫死忠囉

搵人到時提佢

有可能

入境處留意到就玩完

但在香港住滿七年之規定，並不等於一定要在香港逗留整整七年而不能出境，法律只規定，有關人士在該段期間內必須是 「通常居於香港」 。儘管有關人士在七年內曾因事而暫時離開香港，但仍可能被繼續視為通常居於香港。「暫時性」一詞並無清楚確實的定義，但《入境條例》第2(6)條列明若干可供考慮的因素，以便決定有關人士是否不再通常居於香港。

如香港是閣下的居住地方，但閣下因事而暫時離開香港，在這情況下，仍會被視為繼續居留於香港。換言之，若閣下曾往外地度假、公幹或短期留學，在香港的居留時期不會因而被中斷。儘管期間閣下曾暫時離開香港，仍可累積七年的居留期。

濤b

真唔真啊 依家未肯定佢地可以用到外援

英超亞洲盃$300兩場，港隊一場$200
差唔多同一時間賣飛，生客自然會有比較

咁林鄭個case係咪即係冇事

本身佢個人做咩都唔會有事架啦

林鄭個case有爭議係因為佢果時仲有英國護照，入境英國理論上唔可以當係公幹...

動漫足球個人件南華衫係幾多年前? 幾靚

佢地可以用到外援，confirm?
足腫

true, frd話英超亞洲盃睇球星都抵

我睇墓臭算了

足總協辦英超盃
會唔會有好多錢落袋？
有的話，唔怪得夠膽係港隊比賽做票價實驗

基奧已經拎左特衰護照, 一早已經係永久性居民
仲洗乜理七年居留呢條rule?

係石門一帶
執到張紙
點睇？

雲尼

呢度早幾版見過喇
嗰個咩傑志總領隊寫架嘛

基奧雲尼？

原來講緊Gio, 自隊

羅拔圖要走都係去打亞冠正賽啦
去支那度把撚

而家足腫係咪要畜力跟本地例有特護先當本地球員注冊??
定係佢地可以簽外援既同時，能夠繼續用佢地自己青年軍黎打??

院友食左藥未
唔好浪費醫院d白紙

來季RF 富力會唔會變爭標隊
又簽基奧雲尼又羅拔圖

張紙係石門有個貎似電影明星既人跌架

【立即預購！落場版香港隊主場/作客波衫首次發售！6月13日可以即場換領！】

好消息！球迷而家可以到香港隊Yahoo Store預購香港隊主場/作客波衫(落場版)，兩件都係首次發售！仲有其他香港隊衫同埋紀念品都可以一次過預購，係6月13日「亞洲盃外圍賽最後一圈-香港 vs 朝鮮」賽事去香港大球場即場換領！數量有限，售完即止！

消費滿HK$200(同一張訂單)，即送你香港隊球衣襟針一個(價值HK$35)！

立即預購：

留意以下預購事項：
- 預購日期：6月9日下午6時至6月12日晚上11時59分
- 換領時間：6月13日下午6時至9時
- 換領地點：香港大球場入閘後右邊近132段，憑手機號碼及個人資料領取
- 所有貨品不設退款及退換
- 已預購貨品如未能於上述時間於香港大球場取貨，可於6月14日之後到香港足球總會換領(何文田佛光街55號；時間星期一至五上午10時至下午6時)
- 如有任何爭議，香港足球總會將保留最後決定權。

-亞洲盃外圍賽最後一圈-
香港 vs 朝鮮
6月13日 晚上8點 香港大球場
門票預售：
香港隊紀念品網上商店 :
#香港勁揪 #撐自己人

咁撚貴有冇人買

港支大戰係$150
因為初頭套票set呢個價冇得反悔
跟住又唔可以擺大球場踢
因總肯定dum哂春

如果一早知擺旺角佢地set $500都爆
所以呢一兩年瘋狂加價cover返損失

落場版波衫$899

正常價啦

$899買傑志亞冠波衫連字好過啦屌

真

落場版差唔多啦
但其實好難carry

本身係nike定得好高 足總又on9跟著用依個價去sell 根本就唔值

頭條都要抽下

大頭同杜奧巴

羅太 scaa?

曾志豪食撚屎

條撚樣收皮啦

買左球迷版 skip依件算了
留番啲錢玩港超啲球員版仲好

而家d波衫好撚唔襟

落場同球迷版有乜分別？

一件係for落場，一件係for球迷

通常緊d多d透氣位 材料唔同

最尾排第4係巴林 也門包尾 菲律賓第3

香港打英撚環係正式賽事出現 得兩個機會
世界盃同洲際盃

東方肥仔上到位真係多謝大撚頭

未必
呢組有趣左隊隊都可以贏香港
但香港都有機贏晒全部

當時價緊主辦世盃嘛

傾緊

平時傑志賣的球衣係落場版？

如果唔係撞港隊時間都想去支持下我門

上次輸吉爾吉斯1:0都小爆冷
今次add oil

香港足球代表隊完成周三（6月7日）主場對約旦的友賽後，經過1日恢復，周五（6月9日）在將軍澳運動場復操，備戰周二（6月13日）在香港大球場迎戰北韓的亞洲盃外圍賽最後一圈B組賽事。大軍主要作輕鬆的恢復性訓練，包括簡單傳控練習等，上仗踢足全場的球員約練習1小時便收操拉筋，其餘球員則分組作小型對抗賽。

北韓的27人大軍名單中，除在瑞士超級聯賽落班的射手朴光龍，更有首次入選大國腳、效力意甲中游份子卡利亞里的18歲前鋒韓光宋，雖未知這位上季在意甲攻入1球、早前跟卡利亞里簽下一紙長約的小將，最後會否上陣，但已足夠成為港隊防線心腹大患。港隊主帥金判坤坦言，對韓光宋所知不多：「我暫未檢視北韓的球員名單，對韓光宋所知亦不多，他首次入選國家隊，是個很年輕的球員，未來兩天我們會作進一步的資料搜集。」金帥強調，目前最重要是做好自己：「不論對手有任何球員，最重要是自己有好發揮，去年11月我們對北韓（東亞盃外圍賽）是全年表現最好的一仗，希望今次面對同一對手，再有好表現。」

港隊上仗起用3中堅陣式，金判坤對其效果頗為滿意，又認為此陣式長遠而言更適合港隊：「我們在中堅位置上有不少入籍球員，兩側有速度高的翼衛，中場球員也具技術，前鋒也可衝擊到對手防線。若未來更齊腳，如保連奴回復狀態、黃威等年輕球員重返港隊，相信會起到更大作用。」「Kim Sir」認為，林嘉緯、鞠盈智及陳俊樂3名中場球員各勝擅場，將按未來兩日的訓練情況決定正選誰屬。

係呀 著兩三次就勾晒d線頭出黎

有無連登仔暑假無嘢做

不如踼完先research

北韓的27人大軍名單中，除在瑞士超級聯賽落班的射手朴光龍，更有首次入選大國腳、效力意甲中游份子卡利亞里的18歲前鋒韓光宋，雖未知這位上季在意甲攻入1球、早前跟卡利亞里簽下一紙長約的小將，最後會否上陣，但已足夠成為港隊防線心腹大患。港隊主帥金判坤坦言，對韓光宋所知不多：「我暫未檢視北韓的球員名單，對韓光宋所知亦不多，他首次入選國家隊，是個很年輕的球員，未來兩天我們會作進一步的資料搜集。」金帥強調，目前最重要是做好自己：「不論對手有任何球員，最重要是自己有好發揮，去年11月我們對北韓（東亞盃外圍賽）是全年表現最好的一仗，希望今次面對同一對手，再有好表現。」

港隊上仗起用3中堅陣式，金判坤對其效果頗為滿意，又認為此陣式長遠而言更適合港隊：「我們在中堅位置上有不少入籍球員，兩側有速度高的翼衛，中場球員也具技術，前鋒也可衝擊到對手防線。若未來更齊腳，如保連奴回復狀態、黃威等年輕球員重返港隊，相信會起到更大作用。」「Kim Sir」認為，林嘉緯、鞠盈智及陳俊樂3名中場球員各勝擅場，將按未來兩日的訓練情況決定正選誰屬；他又認為陳俊樂上仗表現不俗，但希望他表現更平穩，「他在55分鐘後表現明顯下滑了，若他希望成為頂尖港腳，必需可將表現穩定地發揮到全場。」

另外，數據顯示陣中「老大哥」李志豪今仗倘上陣，或成為史上首位出戰國際A級賽事達70次的港隊球員，但資料仍有待足總核實。

8-14碎既連登囝

未必 東亞運只係中日韓b隊賽事 過去入過兩次決賽週都冇咩人理

感覺好薄好容易爛

$1200
5堂
咁貴

而家九龍睇戲45蚊都有早場睇ge
不過而家上網睇戲咁方便 係屋企同入場睇都一樣啦
相反睇波就入場打氣最好

P.s 比200蚊我都唔可以係戲院揀得落4套戲睇

對強國個場擺大球場賣200都可能爆到

相信金sir唔係用左右眼睇波

佢三眼都壞哂

睇緊f1 practice唔得閒開po
祖仔open ok?

好驚腳腫見到今次對約旦咁少人入場 就以後都唔約西亞隊 打友誼波

$80 per hour 都話貴

佢地一年返一次巴西都係咁
一個星期見一次屋企人唔難 自細就周圍走
對香港人難姐

想當年都係報馬會個個黎踢
50蚊有10堂

我幫基仔化緊妝，準備出場了

屌 請我去做啦

佢根本唔會點care人地係點

友誼波唔入都情有可原 外圍賽點都要撐ge

呢次對面有創造力 有體能 真係問你點死
佢再唔係以前北韓咁機械式無創造力嘅踢法

每堂三個鐘。仲有波衫送
其他興趣班仲貴啦

me open then
session just started

你放小西灣都爆喇

如果巴西vs香港，巴西應該都唔會特登剿辛袓啲比賽片參考

如果係傑志球衣要幾百一套

質素可能有分別

其實價錢ok 有傑志訓練應該唔差

所知不多????

平心而論 個地係靚d既
targeted market可能唔同

[本地足球] 2017/18 港超聯季前及港隊亞盃外討論 (12)